\chapter{Diretrizes Curriculares Nacionais para Educação das Relações 
Étnico-Raciais e para o Ensino da História e Cultura Afro-Brasileira e 
Indígena}
\label{chap:dcnetnico}

A Lei Nº 11.645, de 10 de março de 2008, altera as diretrizes e bases de 
educação nacional para incluir no currículo oficial da rede de ensino a 
obrigatoriedade da temática \lq\lq História e Cultura Afro-Brasileira e 
Indígena\rq\rq. Esta lei está reproduzida, na íntegra, na Seção
\ref{sec:lei11645}.

A Resolução Nº 1, de 17 de junho de 2004, do Conselho Pleno do Conselho Nacional
de Educação institui Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educação das
relações étnico-racias e para o ensino da história e cultura afro-brasileira e
africana. Esta resolução está reproduzida, na íntegra, na Seção 
\ref{sec:resolucaoCP} deste presente documento.

\section{Lei 11.645 de 10/3/2008}
\label{sec:lei11645}

\input{energia/normativa/lei11645}

\section{Resolução CP Nº 1 de 17/6/2004}
\label{sec:resolucaoCP}

\input{energia/normativa/resolucaocp}

